@inproceedings{Baranes-Hayek-Hennequin-V.-Epure:CORIA-TALN:2023,
    author = "Baranes, Marion and Hayek, Karl and Hennequin, Romain and V. Epure, Elena",
    title = "Pauzee : Pr\'ediction des pauses dans la lecture d'un texte",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "43-55",
    note = "",
    abstract = "Les pauses silencieuses jouent un r\^ole crucial en synth\`ese vocale o\`u elles permettent d'obtenir un rendu plus naturel. Dans ce travail, notre objectif consiste \`a pr\'edire ces pauses silencieuses, \`a partir de textes, afin d'am\'eliorer les syst\`emes de lecture automatique. Cette t\^ache n'ayant pas fait l'objet de nombreuses \'etudes pour le fran\c{c}ais, constituer des donn\'ees d'apprentissage d\'edi\'ees \`a la pr\'ediction de pauses est n\'ecessaire. Nous proposons une strat\'egie d'inf\'erence de pauses, reposant sur des informations temporelles issues de donn\'ees orales transcrites, afin d'obtenir un tel corpus. Nous montrons ensuite qu'\`a l'aide d'un mod\`ele bas\'e sur des transformeurs et des donn\'ees adapt\'ees, il est possible d'obtenir des r\'esultats prometteurs pour la pr\'ediction des pauses produites par un locuteur lors de la lecture d'un document. \textasciitilde",
    keywords = "pr\'ediction des pauses, pauses silencieuses, annotation pour la synth\`ese vocale",
    url = "459693.pdf"
}
